#Pravo

**Matej Vrba**
**3.K 2019/2020**

##Ucivo
- Uvod do prava
- Ustava Ceske Republiky
- Pracovni prava
- Obcansky Zakonik
   
## Hodina 1.
*Friday, 13. September 2019*
### Uvod
Telefony mohou byt na stole, nesmi se pouzivat
Laptopy pouze na zapisky (3 varovani)

## Hodina 2. a 3.
*September 20, 2019*  
### Pravo a stat
**Pravo: ** *soubor obecne zavaznych norem stanovenych statem*  
**Pravnik: ** *odborny znalec prava*  
**Pravda: ** *shoda tvrzeni se skutecnosti*  
**Spravedlnost: ** *nestanne hodnoceni, uznani prav druheho*  
** Prameny prava:**  
* Zakony
* Pravni obycej
* soudni precedens
* normativni smlouva

**Pramen prava v CR** je vylucne zakon a jen vyjimecne normativni smlouvy.  
** ZAKONY** jsou akty nejvyssiho organu statni moci. Stanovuji zavazna pravidla chovani pro obcany, organizace, statni organy apod.  

**Stat je organizacni soustavou lidske spolecnosti.**  
**Ma sve:**  

* HRANICE
* OBCANY
* RIDICI ORGANY
* ADMINISTRATORSKE APARAT
* OZBROJENOU MOC


## Hodina 4.
**Pravni rad**  
Pravni rad. tvori vsechny pravni predpisy ve state.  
Je usporadanou stupnovite podle dulezitosti jednotlivych druhu pravnich predpisu.  

**Strasnej ranec !**
--

**Predpisy zakonne (zakladni), vydava parlament**
* Ustava a ustavni zakony 
* Zakony a zakonna opatreni
---
* Vladni rizeni
  * predpisy podzakonne, vydava vlada
* Vyhlasky ministru
  * predpisy podzakonne, vydavaji ministri
* Vyhlasky nizsich statnich organu (obci)
  * provadeci, vydavaji obce

---

### Testova otazka
1. Provadeci predpisy:
   * vlada
   * Vyhlasky ministru
   * kraje, mesta, obce, krajske instituce, skoly

2. Definutejte pravni rad ceske republiky / vyjmenuj normy ktere schvaluje / neschvaluje snimovna (pripadne senat)  

3. Pravni rad ceske republiky:

- - -

## Hodina 9.

Statni znaky:
- Vlajka
- Trikolora
- Hymna
- Pecet prezidenta
- Prezidentska standarta
- Velky statni znak
- Maly statni znak
- Statni vlajka prezidenta

Ustava:
- 1993
- 8 Kapitol
- CR je svrchovany stat ( stat ktery si bude branit svoje uzemi )

## Hodina 10.

## Hodina 11.
